\documentclass[11pt]{beamer}
\usepackage[french,english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{graphics} 
\usepackage{movie15}
\usepackage{array}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{animate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{media9}
%\usepackage{pgfpages}
%\pgfpagesuselayout{2 on 1}[a4paper, border shrink=5mm]
\usetheme{Montpellier}
\usecolortheme{beetle}
\definecolor{green}{rgb}{0.6,1,0.75}
\definecolor{macouleur1}{rgb}{0.17,0.17,0.10}
\definecolor{macouleur2}{rgb}{0.40,0.40,0.60}
\definecolor{macouleur3}{rgb}{0.8,0.8,0.8}
\definecolor{macouleur4}{rgb}{0,0,0.2}
\definecolor{macouleur5}{rgb}{0,0,0.2}
\definecolor{macouleur6}{rgb}{0.74,0.74,0}
\definecolor{macouleur7}{rgb}{0,0,0.40}
\definecolor{macouleur8}{rgb}{0.8,0.8,0.80}
\definecolor{macouleur9}{rgb}{1,1,0.80}
\definecolor{macouleur10}{rgb}{0.40,0,0.20}
\definecolor{macouleur11}{rgb}{0.20,0,0.80}
\definecolor{macouleur12}{rgb}{0.20,0.55,0.20}
\definecolor{macouleur13}{rgb}{0.20,0.7,0.20}
\definecolor{macouleur14}{rgb}{0.9,1,0.9}
\definecolor{vert}{rgb}{0.0,1,0.0}
\definecolor{bleu}{rgb}{0,0,0.30}
\addtobeamertemplate{footline}{\hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber}
	
	
%\newcounter{ponderation}
%\setcounter{ponderation}{0}
%{{\thmname{#1} \thmnumber{{ #2}}} \thmnote{: (#3} points) \addtocounter{ponderation}{#3}}



\title{\textrm{(Tiny) C Project}}
\author{
\textrm{\tiny{ }}\\
\textrm{\small{Monday, October 26th, 2015}}\\
\textrm{\tiny{ }}\\
\textrm{Aurélien ROOSE}\\
\textrm{\tiny{ }}\\
\textrm{roose@et.esiea.fr}}


%\date{\textrm{Mercredi 17 Octobre 2012}}
\date{}
 
\begin{document}
\setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading]%
[top=macouleur1,middle=white,midpoint=0.6, bottom=white]
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamercovered{transparent}
%\setbeamercolor{normal text}{fg=blue, bg=white}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]
\setbeamercolor{block body}{fg= white, bg=macouleur2}
%\setbeamercolor{subsection in head/foot}{fg=green, bg=red}
\setbeamercolor{section in head/foot}{fg=white, bg=macouleur12}

\section{MS "Information security and systems"}
\begin{frame}
\title{ 
\begin{block}{}
\begin{center}
      \textrm{\textbf{Maze generation / solving}}
      \end{center}
\end{block}
\vspace*{-0.5 cm}
}

%\vspace*{-0.6 cm}
\titlepage
\vspace*{-1.8 cm}
\begin{figure}[htbp]
\begin{flushleft}
\includegraphics[scale=0.2]{esiea.jpg}
\end{flushleft}
\end{figure}
\end{frame}


\setbeamertemplate{enumerate item}[ball]
%\setbeamertemplate{itemize item}[circle]

%
\setbeamertemplate{itemize item}[ball]

%


\setbeamercolor{block title}{fg=white,bg=macouleur2} 
\setbeamercolor{block body}{fg=black, bg=macouleur8}
\setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading]%
[top=macouleur1,middle=white,midpoint=0.68,bottom=white]

\begin{frame}{Maze types}

\includegraphics[scale=0.5]{maze_type.png} 

\end{frame}

\begin{frame}{Generation}
\begin{center}
	\animategraphics[loop,autoplay]{12}{Generation-}{0}{48}

\end{center}
\end{frame}

\setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading]%
[top=white,middle=white,midpoint=0.68,bottom=white]

\begin{frame}
Exemple de labyrinthe $4\times 4$, avec une entrée (resp. sortie) en (0,0) (resp. (3,3)) :

\begin{figure}[h!]
\begin{center}
	\includegraphics[scale=1.5]{labyrinthe.pdf}
\end{center}
\end{figure}
\end{frame}

\setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading]%
[top=macouleur1,middle=white,midpoint=0.68,bottom=white]

\begin{frame}{Représentation et configuration d'une cellule}
Une cellule du tableau peut être représentée par un entier court de type \texttt{unsigned~short} \\
($i.e.$ sur 16 bits : $b_{15}b_{14}b_{13}b_{12}b_{11}b_{10}b_{9}b_{8}b_{7}b_{6}b_{5}b_{4}b_{3}b_{2}b_{1}
b_{0}$) :
\begin{itemize}
\item Les quatre bits de poids fort $(b_{15}b_{14}b_{13}b_{12})$ permettront de stocker la configuration initiale de la cellule, c'est-à-dire les 4 murs autour de la cellule.
\item Les quatre précédents bits permettront de stocker l'évolution de la configuration de la cellule lors de la recherche d'un chemin.
\item Les huit bits de poids faible restants peuvent également servir à enregistrer des infos, lors de la recherche d'un chemin quelconque.\\
\end{itemize}
\end{frame}

\setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading]%
[top=white,middle=white,midpoint=0.68,bottom=white]

\begin{frame}
$\bullet$ La configuration d'une cellule est représentée sur les quatre bits de poids fort  $(b_{15}b_{14}b_{13}b_{12})$, de la façon suivante :\\

\begin{scriptsize}
Le bit $b_{15}$ sera égal à $1$ si la cellule contient un mur infranchissable vers le haut. Les bits $b_{14}$ , $b_{13}$ , et $b_{12}$ indiqueront la présence d'un mur à droite, en bas, et à gauche respectivement. Par exemple, la cellule $(0,0)$ du labyrinthe précédent, sera configurée initialement à l'aide de la valeur $45056 = "10110000\,00000000"$, alors que la cellule $(2,3)$ sera représentée par $57344 = 11100000\,00000000$.\\
\end{scriptsize}

\vspace*{0.2 cm}
$\bullet$ Pendant la génération du labyrinthe, il faudra faire attention que les cellules soient cohérentes entre elles. Par exemple, lorsqu'une cellule est initialisée sans mur vers le bas, il faudra s'assurer que celle en dessous dans le labyrinthe n'ait pas de mur vers le haut. \\
\end{frame}

\begin{frame}
Exemple de fichier texte contenant une configuration de labyrinthe de taille $10 \times 10$ ayant comme entrée la position $(0,0)$ et en sortie la position $(9,9)$ :\\

\fcolorbox{bleu}{lightgray}{ 
\begin{minipage}{11 cm}
10 10 0 0 9 9\\
36864 49152 53248 45056 32768 32768 49152 53248 36864 49152\\ 
12288 8192 8192 32768 0 8192 8192 0 24576 28672 \\
36864 57344 36864 0 0 32768 40960 16384 45056 57344\\ 
4096 49152 12288 24576 4096 16384 36864 0 57344 53248\\ 
4096 16384 36864 32768 0 8192 0 16384 61440 20480 \\
20480 4096 0 16384 4096 40960 8192 16384 36864 24576\\ 
4096 16384 20480 4096 0 57344 53248 20480 20480 53248 \\
28672 20480 20480 4096 24576 61440 20480 4096 0 24576 \\
36864 0 8192 16384 36864 49152 28672 4096 16384 53248 \\
28672 12288 40960 8192 24576 28672 61440 28672 12288 24576
\end{minipage}}\\
\end{frame}

\setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading]%
[top=macouleur1,middle=white,midpoint=0.68,bottom=white]

\begin{frame}{Recherche d'un chemin}
La recherche d'un chemin quelconque, sera accessible à travers le menu principal de votre programme. Un parcours de l'espace de recherche en profondeur permettra de trouver un chemin possible dans le labyrinthe. 
\end{frame}

\begin{frame}{Affichage du contour du labyrinthe}
Vous pouvez utiliser les caractères ascii étendus pour un meilleur rendu sur la console. \\
On peut retrouver ces caractères à l'adresse :\\
\footnotesize{
\url{http://www.theasciicode.com.ar/extended-ascii-code/box-drawings-double-vertical-line-character-ascii-code-186.html}
}
\end{frame}

\setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading]%
[top=white,middle=white,midpoint=0.68,bottom=white]

\begin{frame}
Le projet est à réaliser seul sous environnement GNU/Linux, et doit être envoyé au plus tard le \textcolor{red}{26/10/2015 à 23h59} (à confirmer), sous la forme d'une archive \texttt{.tar.gz} à vos noms et prénoms ($i.e.$ \texttt{NOM\_prenom.tar.gz}), contenant tous les fichiers sources du projet et également un rapport \texttt{pdf}. Vous expliquerez toutes les démarches effectuées sur chaque partie et conclure en insistant notamment sur les difficultés rencontrées et les problèmes non résolus (s'il en reste).\\
\end{frame}

\begin{frame}
L'évaluation sera globalement scindée en 4 parties :
\begin{itemize}
\item Présentation orale + questions
\item Démonstration sur un fichier contenant une configuration de labyrinthe. Le fichier sera donné le jour de la soutenance. 
\item Rapport pdf (soigneux et bien détaillé)
\item Code source (affichage labyrinthe, recherche de chemin, etc.)
\end{itemize}
\end{frame}
\end{document}\grid
